南韓兩官員先後表明不同意習近平有關韓戰為「抗美援朝」的說法，但被在野黨批評對中国態度軟弱

【南韓兩官員先後表明不同意習近平有關韓戰為「抗美援朝」的說法，但被在野黨批評對中国態度軟弱】

由韓團防彈少年團 (BTS) 的得獎感言一事後，引起關於韓戰的爭論持續發酵，並蔓延到國家層面。而在今天舉行的南韓國會國防委員會國政監查上，國防部長官徐旭及外交部長官康京和分別表明立場指，北韓軍隊南下攻打南韓引發了韓戰，與習近平的說法有所出入。

南韓國防部長官徐旭在國政監查上就在野黨「國民力量」議員韓起鎬有關「中共主張韓戰是前總統李承晚教唆發動的侵華陰謀」的意見時表明，韓戰分明是北韓在蘇聯史太林及中共毛澤東的支援下發動的南侵戰爭，他亦表示不同意習近平10月23日發表的「抵禦了帝國主義侵略擴張，捍衛了新中国安全，保衛了中国人民和平生活，穩定了朝鮮半島局勢，維護了亞洲和世界和平」的講話。另外，他亦同意指當年如果來自美國的聯合國軍沒有參戰，南韓不能得救。

而外交部長官康京和當天亦在國會外交委員會接受國政監查時表示，正在向中方明確傳達韓方立場，並採取必要的措施。聯合國安理會決議亦明文指出，韓戰是北韓南下侵略而爆發的，她表明這是無法否認的歷史事實，也為國際社會所熟知。

不過，康京和隨即被在野黨議員質疑對中国的態度過於軟弱，與對日本歷史主張的反駁態度形成對比。「國民力量」議員金起炫批評指，當與日本發生歷史磨擦如參拜靖國神社時，就立即採取了召見大使進行嚴重抗議，但對中国只表現出非常卑微的姿態，他指政府應該積極表明對中国歪曲歷史的發言表示遺憾。另外，同黨的議員朴振亦質問康京和為何外交部沒有就中国對南韓直接相關歷史歪曲發表評論。

朴振亦批評指，美國國務院代替了南韓外交部該說的話。他引述美國國務院發言人「北韓於1950年6月25日在毛澤東的支援下入侵了南韓。自由國家進行反擊後，中共越過鴨綠江派遣數十萬兵力，給韓半島帶來了慘禍」的網上言論後質問「南韓外交部難道不感到羞愧嗎？」。

而康京和則表示，外交部沒有表示抗議是在考慮了各種事項後作出的判斷，認爲最好只表明原則立場，而且她亦指出外交部固然是爲了歷史觀、認同感、國家利益而工作的部門，會考慮各種事項，決定是否發表評論和程度。她亦表示，南韓政府正在密切關注相關動向，並就所關注的問題與中方進行必要的溝通和措施。

Source：

原文參考：韓國經濟、NEWSIS、亞洲經濟

歡迎韓國鬥反紅

鬥黃大法好

表明不同意
DLLM依家玩緊中學生小組討論咩

南韓正垃圾 不過由鳩佢 反正都比美日同盟杯緊